【觀塘衝突】政府強烈譴責示威者暴力行為 破壞智慧燈柱不可理喻

其中一條智慧燈柱被鋸斷拉倒。資料圖片
【橙訊】反修例示威者在觀塘遊行後，在多區與警方爆發衝突，政府發言人深夜回應有關示威活動，批評示威者蓄意破壞智慧燈柱，實屬不可理喻。

政府表示，雖然警方經與主辦方協商後已就在東九龍舉行的遊行發出不反對通知書，但有示威者在遊行期間偏離原定路線，在東九龍以至深水埗多條道路設置路障，造成嚴重交通阻塞並且影響緊急服務。期間有暴力示威者破壞公物、縱火、投擲懷疑汽油彈及以磚塊攻擊警務人員等，嚴重威脅市民和警務人員的人身安全。

當局又指，示威者蓄意破壞多條智慧燈柱。政府已多番澄清，清楚指出智慧燈柱不涉人臉識別功能，也沒有侵犯個人私隱，只用作收集交通及空氣質素等城市數據，透過開放數據，配合5G來臨，推動智慧城市發展；然而示威者罔顧事實，大肆破壞多條智慧燈柱，實屬不可理喻。

特區政府對示威者的破壞及暴力行為予以強烈譴責，警方將嚴正追究所有違法行為。特區政府呼籲示威者停止暴力，讓社會盡快回復秩序。

政府不回應五大訴求實屬不可理喻